［轉貼］知乎告訴你，牆內刪帖有多駭人【硬數據】

眾所周知，知乎現在已經變成了粉紅糞坑。在政治話題下，只要鼓掌不夠熱烈的回答評論都會被封被禁言，原因還是政治敏感（誇獎中共就從來不敏感）。

但這粉紅化是近年來急速加劇的，哪怕三年前還是有很多反賊問題和回答，現在基本都消失了。但這個趨勢到底是什麼時候開始的？

知乎提供了一些數據，可以供我們分析。

知乎的違規記錄裡，每個違規是有一個獨利的違規編號的，從我的觀察來看，基本上是序列編號，也就是多一個違規，編號就+1。這種信息其實相當敏感，但我估計寫這個的程序員也是個潛在反賊。

編號的數值，基本上就是迄今為止違規的信息總量。

由此，我從各處收集的違規記錄，得到了一下數據。

2018年5月，有4400萬個違規。

2019年1月，有9000萬個違規。

2019年5月初，有1.1億個違規。

2019年6月初，有1.3億個違規。

2019年7月初，有1.4億個違規。

2019年7月底，有1.5億個違規。

可以看到，2018年5月的時候，知乎的違規數量還是很正常的，開站了7年，4000萬個違規，不算多。我估計此時大部分違規還算是正常的，比如辱罵之類的。

但到2019年的刪帖量，就突然大爆發了，8個月內翻了一倍。我記得慶豐帝修憲時知乎好像關了一周，這時候言論才開始巨幅收緊的。我的很多回答，也是那時候開始爆發式地被封的，政治敏感變得草木皆兵，而且我的賬號明顯被盯上了，很多根本不可能自動查出來的言論，被管理員給手工刪掉了。

現在，數值仍然巨幅增加，一個月增加1000萬的速度，年底就會有2億個違規了。

順便一提，這和知乎的用戶量增長沒有聯繫，知乎的增長率是年20%-30%（今年可能只有10%），封貼率增加1000%都不止。

這些數據說明了什麼？

首先，慶豐帝是修憲後開始露出真面目的，全國收緊，論壇全部閹割，也是那時候加速的。

其次，國內的粉紅化並沒有想像中的那麼可怕。從刪帖數量來看，中共是真的把一切反對聲音都給刪掉了，才給人巨幅粉紅化的假象。一個月一千萬，一天就30萬。知乎的月活量只有3000萬，一個月頂多3000萬個新評論/回答。

最後，國內網絡是在變成回音室，知乎的政治水平快變成以前的鐵血論壇了。這確實會導致本來的粉紅變深紅。但從經常蹦出，又馬上被刪掉的反賊問題回答來看，本來就對中共有反感的，只會深化和壓抑這種反感。

我自己本來也是對中共持有幻想的人，樂意和牆內進行大量溝通，但慶豐帝連論壇和藝術界基本都要消滅了，已經讓我拋棄了幻想，變得對中共仇恨了。

中國的老齡化是不可製止的，十年內就要大爆發了，經濟也必然會減緩衰退，到時候積攢的高壓，會像火山一樣噴發出來的。

最最後，像我那樣公佈具體數值，是可能暴露自己的。所以我對數值做了一些模糊處理。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

最近內地輿論機器真係overrun得好犀利，佢地過度宣傳香港事件，反噬自身，太多留言要審查同刪除。
固然有愛國小粉紅被洗腦變得激進，但多一個小粉紅對中共掌權好處不大。反而挑起一部分內地人反共同追尋真相，開始瞭解民主訴求，呢方面令中共好驚。
大家要繼續想辦法反攻大陸

推多下1/10

有言論自由o既地方

輸出革命既時候到了

你有自由發表意見，不過會被刪除

求幫推
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

推